得罪講句射雕英雄傳入面最好打係周伯通

書入面未睇九陰既佢，係空明拳同雙手互已經夠四絕打，睇埋九陰，雞本上最好打無懸念

九陰係射雕三曲係描述到世界第一神書
所以周伯贏鳩更

王重陽？

死咗啦
btw認同佢係最好打嗰個

事實

神鵰最後都奉左佢武功最高
樓主講得冇撚有錯

真係駛唔到

really?

佢學完我，都唔用得

經都曉講野

楊過唔夠佢打

周伯通同楊過打過4場
第一場周伯通冇用互搏，楊過留力差d奶野；第二場周伯通用互搏打全力楊過，郭襄都睇得出楊過唔夠打，第三場周伯通互搏打黯然楊過，楊過自認不敵；最後一場周伯通求勝，楊過求守，最後周伯通冇氣跪楊過學黯然

識還識，功力的確係老頑童勁D

九陽神功先係世界第一神書

九陰真經，所有上乘武學的原理幾乎都不脫離九陰真經的內容，可說是武學的百科全書。無論甚麼樣的絕學都能在真經當中找到相對應的理念，是武學的最高境界。

其實從呢段可以推斷到郭靖唔會唔夠黯然楊過打
根本周伯通同郭靖啲套路差唔多
周伯通: 全真+九陰底 互搏(大伏魔拳+空明拳) 老冇氣
郭靖: 全真+九陰底 互搏(降龍十八掌+空明拳) 後生有氣
郭靖另外有九陰仲有總綱同識北斗七罡陣一人分身做七人
大家諗下邊個到勁啲

九陰係道家 九陽係佛家
但係九陰有招式 九陽純內力
邊個勁啲好難講，始終冇對過

打狗棒法 算唔算勁其實

唔計總綱咪九陽贏，九陽係為糾正九陰偏陰，提倡陰陽互濟，九陰總綱直情點明九陰偏陰問題，仲包括埋比上下卷更高明既武學，達致陰陽互濟，但黃裳為免被奸人奪得，所以用梵文寫出，直到郭靖搵一燈先翻譯到出黎。兩篇都係提出陰陽互濟先係武學最高殿堂。

係人都知

楊過冇唔夠打，只係知打到尾要比內力驚周伯通頂唔順先唔出全力

的確唔夠用左右互搏嘅周伯通打

其實個場簡單講係
1: 正常周伯通vs正常楊過 平手
2: 左右互搏周伯通vs正常楊過 周贏
3: 黯然楊過用黯然掌迫到單手周伯通最後要用左右互搏接招
楊過覺得再打落去會一死一傷(冇寫死係邊個，不過以周年老體力差啲，應該係佢死先)，所以廢事打落去
所以可以推斷周伯通同黯然楊過實力差不多

郭靖唔係年輕版周伯通咩
應該有得打wo

yes agger
不過周伯通應該冇練總綱
不過單計去到射鵰完都夠佢係最好打
王重陽 歐陽峰都未必贏到佢

去到射鵰完佢都仲係19定20歲
啱啱學完晒九陰幾個月 功力仲好淺
去到神鵰嗰時就係喇

人地樓主講緊射雕英雄轉
你地就係咁講楊過同九陽神功

傳

無你老母臭閪懸念阿
大陸仔屌你老味

仲有逆練九陰嘅西毒
射鵰最後應該係
西=>周>東=南=北>郭靖

九陽神功驚俗世 君臨天下易筋經

請咁多 都唔夠石破天驚拳抽

講咁多，都唔夠金庸枝筆抽

問過倪匡未? 搞盲阿紫
金庸都救唔返

神照經d描述最撚誇張睇到眼突

應該最強係北冥神功
吸盡天下能量，隨功力加深，吸收嘅能量會越高級，可能到最後吸到天地靈氣，可理解為一套修仙功法

咪換咗對新眼俾佢

根本係怕楊過學埋左右互搏變宇宙最強
先要劈佢隻手nerf佢

楊過學唔到左右
同黃蓉一樣

等睇連登仔講返去天龍時代

左右互搏、九陰、重劍、黯然？ 六脈神劍秒殺你啦 etc

嗰班人真係好撚煩膠，上面已經有個講石破天

掃地僧最勁

仲以為你話過倪匡未
自小接受嚴格嘅中國武術訓練

喺桃花島嘅描述，周伯通係自通九陰，勁過東西北，但佢答應過王重陽唔可以練，而郭靖係日日夜夜咁練，練埋最重要嘅梵文，加上降龍天罡，所以郭靖後來應該係跑贏周

點解冇人講金山找

如果防埋毒就真係最強內功

招式野多 少內功

九陽有乾坤大挪移 你點打佢 佢都會吸曬再反彈

同埋內功不嬲勁過招式 內功深厚 你招式點打 都打唔入

因為有人講九陰係天下第一神書 要糾正

最多話射鵰第一神書就得

懶係醒 唔追post又屌鳩人 垃撚圾

有無睇係學唔到 人太多野諗 愈難學

你班東亞病夫耍埋d 花招
咪又係比d 西洋拳一拳ko

比人入中路收皮啦

留意返, 樓主係話射雕入面.........

九陽同乾坤大挪移係2種武功......一個源自少林... 一個明教教主相傳武功.....張無忌係咁岩學哂.....

郭靖算撚數啦，-6咁學晒d神級武功神雕初期對住金輪都係打平手

九陽邊有包乾坤

郭靖世界第一

郭靖係佔上風

未睇晒就唔好衝出黎柒啦

雞本上?
支那人?

佢地只係對左兩掌 平手有幾閒？
好似神鵰一開始 ，黃蓉重遇西毒果陣 ，佢地頭十幾招都平手啦

已經有人講左

幾時比金輪秒

淨講射鵰應該郭靖最好打先係
書好似有講佢降龍十八掌同九陰真經係金庸世界入面練到最精嘅一個
上面班人係因為佢份人太on9又負碌學到天下神功先低估佢

其實好多武功都好撚勁 但睇打邊個就真
就好似蛤蟆功都好撚勁 但打先天功王重陽同埋一陽指段智興就瞬間變柒頭

淨係最尾佢都未夠黃藥師打喇

外功強弱會影響勝負，但內力，實戰經驗，急智，運氣，環境，心理都影響勝負，正如沖虛太極唔會勁過張三丰太極

無睇過書，想知點解王重陽同周伯通可以差咁多皮
王重陽有咩絕招

邊個主角唔係-6咁學武功 ，又有邊個主角初期天下無敵？

想聽多d

但一陽指 唔係南帝既咩 佢又識?
btw 先天功係點樣既?

崎玉

你講笑定點

未睇過？為左剋西毒 特登拎先天功同南帝交換

得王重陽先識先天功, 屈機級, 射鵰世界僅次於九陰真經嘅內功
一陽指係後尾同段智興用先功交換黎防歐陽鋒

困係桃花島 又悟出左右互膊 空明拳先勁

楊過內力應該係當代最強，獨孤求敗既修練內力法門喎，屈撚晒機

因為太悶

慳啲啦 你點好打都好會勁得過洋槍？

因為先天功克制蛤蟆功，所以王重陽知道自己就死，就提議同南帝交換嚟武功，其實想傳俾南帝牽制西毒

呢度究竟有幾多個人淨係睇過電視

offtopic 問
射鵰入面有冇人知古墓

wiki有講, 不過唔知堅定流
在金庸最初的創作中，先天功是「南帝」段智興的絕學，而王重陽的絕學卻是一陽指。金庸後來創作《天龍八部》，將一陽指改成大理段氏武學。因此，金庸在修訂時《射鵰英雄傳》、《神鵰俠侶》、《倚天屠龍記》、《天龍八部》四部小說時，為了能夠前後呼應，互相對照，特意將王重陽與段智興的絕技交換，曾打敗歐陽鋒的王重陽傳之以法，將先天功以一陽指使出，以剋制蛤蟆功，以免造成段智興在第一次華山論劍時，身負能夠克制「西毒」歐陽鋒的武功卻只是與西毒戰成平手的古怪結果。

全真教會知，但書入面無提過

如果個時林朝英未死，應該係最好打果個

丐幫絕學同降龍齊名點會廢，只係黄蓉內功唔及金輪

無錯喎 射雕最尾西毒真係最強
最尾東北兩絕都認佢係天下第一人

佢同黃重陽有冇打過

古墓破盡全真武功
王重陽用九陰先駁得返古墓

郭靖太笨攬實，點會夠楊過老頑童呢啲多鬼主意嘅人玩。

好接近咋喎，王＞四絕＞未出島前周
不過呢段暗示咗郭最後＞周/周唔會係天下第一
周伯通道：“這道理本來是明白不過的，可是我總想不通。師哥當年說我學武的天資聰明，又是樂此而不疲，可是一來過於著迷，二來少了一副救世濟人的胸懷，就算畢生勤修苦練，終究達不到絕頂之境。當時我聽了不信，心想學武自管學武，那是拳腳兵刃上的功夫，跟氣度識見又有甚麼干係？這十多年來，卻不由得我不信了。兄弟，你心地忠厚，胸襟博大，只可惜我師哥已經逝世，否則他見到你一定喜歡，他那一身蓋世武功，必定可以盡數傳給你了。師哥若是不死，豈不是好？”

一陽克西毒
得罪講句連南帝都打唔贏

得蕭峰係一出場就大成，郭靖射鵰最後都係top5，仲要話-6咁楊過張無忌段譽虛竹石破天點算

南帝係因為克先夠打
如果計整體，我都會推西毒係第一

呢段係話郭靖將來成就可能大過老頑童姐
郭靖喺射雕書末未到5絕級
東北同佢對招都唔係出盡力

量多但質唔及郭一燈周，不過金庸冇話邊樣好啲

郭靖天生蠢才，學野慢，去到神雕俠侶先上神台
神雕最後佢係唔夠4絕打

一燈評論楊過內力係評佢太霸道，但絕對勁過全盛時期既自己
所以質同量都係屈機

黯然楊過=蕭峰
生死關頭愈戰愈強

得隻雕同啲寫自己生平嘅字到底學到幾多成？

林始終只係剋王，同埋描述唔多，會唔會係鬥獸棋，林＞王，王拆一千招贏四絕，林都係要一千招先贏到四絕？好似北丐同南帝平手，北丐同東邪西毒平手，但喺相近，同等功力下，南帝剋西毒咁

逆練到痴線既西毒都係同洪七打到同歸於盡
西毒功夫已經到樽頸，進步唔到了

不過淨講射雕英雄傳，西毒都無可能最勁，王重周伯收佢皮

兩個對掌，郭靖只係退後幾步，金輪就內傷死忍唔吐血，咁都算平手 ？

如果唔識字，仲練唔練到九陰神功

如果呢三個互對，點會出茅招，一定係公平對決分勝負，郭靖死裡逃生過無數次，亦多次打敗強敵，又唔好太低估

王重陽死左，我唔計啦
周伯通基於唔肯用九陰，所以唔會最勁

金輪要面，所以先死忍

周伯通打楊過有用九陰喎

要面同唔夠打無衝突

其實郭靖向後退讓，自然而然的消解敵人掌力，乃是武學正道。金輪法王給楊過一搗亂，攪得臉上無光，硬要爭回顏面而實接郭靖掌力，卻是大耗內力真氣，雖似佔了上風，內□卻是吃虧。二人均是並世雄傑，數十招內決難分判高下，金輪法王勉強在一招中先佔地步，胸口又不免隱隱生疼，好在對方只求救人，並不繼續進招，於是口唇緊閉，暗運內力，打通胸口所凝住的一股滯氣。

話質不及己，但天下第一深厚，即量多，質都好但唔係最好，不過一燈好似冇見郭靖好耐，所以有可能唔包郭靖
一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，用的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力。要知楊過隨著神鵰在海潮狂濤之中練功，內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及。

射鵰英雄傳 第十九回 洪濤群鯊 他牢牢記住師兄王重陽的遺訓，決不敢修習經中所載武功，哪知為了教導郭靖，每日 裡念誦解釋，不知不覺地已把經文深印腦中。睡夢之間，竟然意與神會，奇功自成， 這時把拳腳施展出來，無不與經中所載的拳理法門相合。他武功深湛，武學的悟心又 極高，兼之《九陰真經》中所載純是道家之學，與他畢生所學原本一理相通，他不想 學武功，武功卻自行撲上身來。 射鵰英雄傳 第十七回 雙手互搏 那真經下卷最後一段，有一千餘字全是咒語一般的怪文，嘰哩咕嚕，渾不可解。周伯 通在洞中這些年來早已反復思索了數百次，始終想不到半點端倪。

一燈：但覺楊過嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己盛年之時，也沒這等充沛的內力。楊過內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及

而一燈又好似又翻譯左總綱
咁楊過九陰+獨孤嘅內功其實係咪去到九陰總綱level?

而且楊過除左掌仲有獨孤求敗40歲前無敵嘅重劍法門
又學撚埋蛤蟆功 彈指神通 玉簫劍法 打狗棒法 應該可以同降龍十八掌一戰
應該未必輸比周伯通同郭靖

但如果射雕嗰陣周伯通應該係最好打

周答應過王重陽唔練，克制自己唔好用，所以佢九陰嘅功齡一定唔高，唔會好純熟

佢係桃花島同黃藥師打嗰陣時唔小心出左九陰d武功，即刻唔打，仲縛住自己對手，佢根本唔肯用九陰

五絕過招閒閒地都一千幾百招
金輪為面子一招就內傷
睇得出佢實戰經驗好差下

如果對手想搞鳩姑姑嘅話 楊過應該世界第一
其他時候唔知

小淫蟲

唔好on9 thanks

可能諗通左掛

我post個段已經過左桃花島
九陰已經融入周伯通所學嘅武功
除非佢唔再用武功啦

可能太想贏楊過所以唔自覺出，佢煙雨樓對東邪都唔小心出左一野

一代不如一代啊

佢地正面對決過，點會唔知邊個勁啲不過周老過楊咁多

有feel即刻一下爆擊打死金輪
要打贏楊過除非秒殺佢
唔知東方不敗得唔得

佢學到好少部分咋，學嗰啲都係反面教材嚟

係 因為周老左 回唔到氣

不過其實楊過要殺 無人可以擋到佢重劍(倚天屠龍前身)

加上大多高手都唔用武器

不過大多都唔計楊過用重劍 因為計埋真係世界第一

仲有神龍分屍掌 猛虎硬爬山

佢練錯晒

摧堅神爪變左九陰白骨爪

一個屈重劍，其他用手同埋跟設定，水平愈低先愈需要武器，獨孤同楊過係為境界進步先放棄重劍，唔會倒退返

丘處機道：「世上有一個人，他無意中學會了《九陰真經》中的上乘武功，但後來想起此事違背誓約，負人囑托，終於強行將這些功夫忘卻。你要學他榜樣，非去請教他不可。」

周伯通好撚on9
一播佢條line 就唔想睇

又老又on9, 把聲又煩

鳥山明最勁

楊過出山時 只係神功初成 差求敗好遠

加上求敗用重劍時 先係真正無敵期

無劍勝有劍 係求敗無對手後 自己追求既境界 草木皆兵

真正打 2個一樣實力高手 一個神兵一個樹枝

正路神兵勝

楊過因為急於救郭襄，同對親金輪一定係生死戰，加上低估左金輪，先後侮冇帶劍，如果真係比武切磋，點會一個屈劍一個空手

郭靖咁蠢學完都用唔到十成十

講緊射鵰點解越黎越多其他人

你睇下裘千仞個個post先啦

全部金庸post都係咁

睇wiki,雙手互博都係top嗰堆啦？

全盛時期楊過秒殺金輪法師

睇用嗰個，好似小龍女咁，一學識即刻升排名

左右根本垃圾武功
用左變兩個打一個
都未撚出現過

邊撚度平手 明明金輪受傷死頂

大佬啊，你硬食唔捨力，差好遠好冇

我認喎

都唔那係一招呀

ok

你玩parkour你轉身捨力你可以兩三層樓跳落黎
連續幾十次都冇事，你唔捨力你一下已經殘廢

南帝武功高過裘千仞硬食一掌直情係要死
你到底知唔知咩叫硬食？有得比架咩

啫係實戰輸咗

咩硬食姐
金輪無出招架咩？
再講拆招卸力一流高手基本野
我話金輪實戰經驗差有咩問題

輸輕敵囉，但如果用呢下去判斷武功高低，似乎唔係太合適

咁姐你講咁多係想論證金輪性格輕敵驕傲，而唔係武功高低？
喔，喔否認你

咁姐你講咁多係想論證金輪性格輕敵驕傲，而唔係武功高低？
喔，唔否認你

點都睇唔出金輪＞郭靖，反而睇描述郭靖係佔上風

一燈適才這一抬，一半是命他不必多禮，一半卻是試他功力，這一抬只使了五成力，若覺他抵擋不住，立時收勁，也決不致將他掀個觔斗，如抬他不動，當再加勁，只這一抬之間，就可明白對方武功深淺，豈知郭靖竟是順著來勢站起，將他勁力自然而然的化解了，這比抬他不動更令一燈吃驚

唔係下下鬥大力鬥霸氣鬥型先叫勁嘅...

就算周伯通硬件上最好砌
軟件輸晒,唔係衰ON9點會係桃花島咁多年

根本佢好有技巧，話佢on9會畀人陰對唔知咩諗法
金庸寫武功高嘅人，冇見過會畀陰招、落毒、蒙汗藥、撒石灰呢啲陰到
全部係比內力，就算招式/技巧都比較少

傳南帝都唔傳老頑童咁仆街
其實係咪屌過閪唔練得定係點

我都覺周伯道悶
劇本上 佢要瘋狂講故仔 已經悶悶地
戲上面 個演員又好浮誇 出唔到書中果種on9天真
仲要出親周伯通即係連埋楊旭文一齊出
佢兩件既對手戲真係睇到無癮

根本就係，破哂全真d武功

係先天功+一陽指混合先克制蛤蟆功，所以王重陽先同一燈互教

郭靖初期打柒楊康都係靠左右互搏

林朝英剋住王重陽， 周伯通怕女人

秒就唔敢講，但一定勁過佢先

咁樣最勁係瑛姑

佢係之前比楊過落左面，先想係依度扮野唔卸力攞返個彩姐
都唔關實戰事

淨講射鵰應該係
射鵰後期郭靖都唔夠周伯通打

淨係一陽指，周伯通嘅全真內功可能就係先天功
洪七公哈哈大笑，說道：“臨安那皇帝小子的功力，剛夠端起一隻金飯碗吃飯，兩隻碗便端不起了。不是大宋皇帝！那位'南帝'功夫之強，你爹爹和我都忌他三分，南火克西金，他更是老毒物歐陽鋒的剋星。”

瑛姑打唔贏郭靖嘛

武功你可以話未拆招拆到分高下嘅，之後交手已經係蒙古大營

你當先天功係lv高武功，王重陽教晒全真教所有掌法劍法陣法內功已經冇乜時間，之後仲死埋

應該係七公後期有重大突破, 而唔係西毒到樽頸

叫聲老公豬就得啦

一燈識先天功又識九陰總綱, 分分鐘識埋九陰上卷內功, 牌面唔細
只係老, 加上修佛所以可能少左練功/冇爭勝之心

一燈盛年我估係指第一次論劍~第二次論劍時期掛
就算當佢識埋先天功, 先天功本身係道家野而一燈係佛家武學, 未必可以相容做到1+1=2
後期老年學埋九陰呢種絕頂武功先明白佛道同源, 呢個時候應該先係一燈全盛時期

當年南帝好打過周伯通
南帝之後其實原本諗住傳返俾周伯通

之後呢

南帝原本諗住自殺, 所以想傳返先先功出去, 但搵唔到周伯通(喺桃花島被困)
後來大徹大悟, 出家, 唔洗死

所以周伯通/全真派門下天資高既人如果主動去搵南帝學先天功, 南帝必定傳受

我估應該咁排

射： 周>西毒>北=東>郭

神：郭>=楊 >周 ，東同南應該差唔多

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

講射雕變佐做神雕
過兒一野重劍劈埋去
邊個頂到

好撚煩啊屌你

屈武器不如話韋小寶槍炮最勁

石破天個太玄經練成後只同 龍同楊島主打過
根本唔知究境石破天有幾勁
只可以話佢係該時代最強

上乖高手避唔避到果陣啲槍炮

咁掃地僧個掃把同阿青竹棒囉反正你都係想鬥屈機啫

但係唔係咁易喎

好似得，你睇返笑傲江湖第二集就知

主要原因係玉女素心劍法本身要兩個人用，用到出黎係好勁，連王重陽都唔夠抽(講緊未有九陰之前)，而家左右互搏小龍女一個人就可以耍套劍法出黎，所以如果無九陰嘅話小龍女可能係最屈機都未定

咁打狗棒法都要禁啦

重劍同竹棒比

本身外功×2，郭靖空明降龍，小龍女玉女素心另外又有加乘

Agger
呢位巴打有見地，正合我意

另外金輪排喺東同南個lv到

其實唔關事，唔係個個一攞重劍上手就即刻變為高手，所以並唔係屈武器
類似打狗棒法，重劍同打狗棒一樣係輔助套武功，而唔係你所講咁

你都係想講楊過最勁，冇人頂到啫係咪楊過fans呀？

神鵰漏左金輪都好失準啦，大勝關郭靖同金輪要拆幾十招先分到高下，十六年後金輪龍象大成，結果係高台被黯然楊過用左兩腳就踢殘，楊過既黯然銷魂掌應該可以同天龍班妖怪有得比較，應該係書入面有確實出場既人物排第一

黯然楊過秒撚左金輪龍象100%

果個階段既楊過應該 > 一直general勁既郭大俠

金輪16年後唔係分別同周，一燈，東邪各自拆咗幾招平手咩，神鵰郭靖好似早期已經勁過一燈同東邪，假設成長速度不變，咁郭靖都會高金輪少少

嗰一下爆發係，bug技上身

以下是常見謬誤的一些例子：

人身攻擊的謬誤
即一個理論因為是由某人提出而被否定，而非因為存在與之相違背的證據或者沒有充分的證據支持而遭否定。例如：
甲：「政府應該為最低工資進行立法以保障工人免被剝削。」
乙：「真是荒謬，你因為找不到一份好的工作才這樣說吧。」
-----
閣下有受過高等教育都應該唔會講出呢D貽笑大方既說話

一燈有一陽指+先天工 姐係有王重陽level
仲翻譯過九陰 學晒咁濟
射雕果時又係全盛時期 內功勁
南帝應該係射雕入面最勁？

笑人郭靖廚就唔係人身天擊？
依d叫唔叫自打咀巴？

金輪同慈恩打左幾耐？

佢幫黃蓉療傷導致元氣大傷，不過都應該係最top個一兩個黎，所以金庸先安排佢無去論劍就拉大隊落華山

問你就答啦成日整到自己好有見地，無啦啦叫人頂一野去代表楊過最勁規定晒要人點打

係咁整個好肉酸囉

斷章取義，你就好似個D有精神潔癖既神經質咁，見到你打一句粗口/攻擊到你立場既詞語就放大，你返去自己比較下，我內容既構成論點係咩，佢main arugment 係咩先

大家咁話

講外功招式同內功都有
係因為出場小同幫人療傷nerf左 先比人無視左
第二次華山論劍 佢如果加入應該同癲左既歐陽峰55波啦

玉女素心劍法應該加乘好多倍

佢身兼中神通、南帝絕技，學埋九陰真經總綱，而且九陰真經係正勝於逆，先天功一陽指又係蛤蟆功剋星，一燈真係留係華山應該會搞掂到歐陽鋒，金庸係唔想情節太平淡先安排佢落山

就係想諷刺歐陽鋒天下第一個代價，先安排一燈伯通離開華山，如果佢地真係對發瘋西毒，都會寫伯通唔肯出九陰好快輸咗，一燈救完黄蓉好似好傷功力，但水平去到邊又冇乜參考

你也一樣（拉丁語：tu quoque）、你也是或訴諸偽善（英語：appeal to hypocrisy）是一種訴諸人身的非形式謬誤，係主張某人也做了他所批評的事，因此其論點無效。「你也一樣」謬誤是一種積非成是，也是訴諸人身謬誤。
from wiki，你地想抱住呢點堅持落去唔緊要，只不過我唔會再浪費時間係你地兩個身上，你地自己慢慢享受你地既精神自慰

唔得罪
你講緊事實

你睇書先入黎學人拋書包啦 屌

Sor,同我諗嘅岩岩相反

第8頁先有令狐沖潮文

好憎啲人成日吹奏左右互搏

一日一夜

倚天d友武功好屎
周屎若愛到少少九陰白骨爪已經天下第二咁濟
張無忌出埋食奶既力都打唔勝黃少女

周屎若最多等如梅超風level

郭靖同金輪係武林大會打左陣，好似係郭靖輸表面輸事實勝

一燈好似話原本估計自己要三個月回復, 七公要兩年

上面講得岩呀一燈譯完總綱之後, 郭靖黃蓉唔係即刻走左去而係留左喺到一排, 同一燈研討武學, 一燈照計係學埋上下卷九陰//郭靖黃蓉向一燈請教九陰上下卷
五絕入面一燈牌面係最大, 天先功一陽指九陰

北丐學左九陰總綱, 西毒逆練上下卷逆練, 周伯通學左九陰上下卷, 郭靖識哂全九陰, 就連後期楊過都識部入九陰

反而東邪由頭到尾都係食自己, 冇學過/學唔到九陰, 條撚樣咁自負斷唔會叫個女/女婿/七公教返自己九陰轉頭

好多人以為套套野都可以好似玉女素心劍咁左右一齊出威力大增

神鵰時期郭靖黃蓉叫南帝四個徒弟做師兄

係 一陽指加先天功克蛤蟾功 但一陽指係極高明嘅點穴手法 而逆練九陰嘅西毒又可以經脈穴位移位 反而可以抵消費咗個死穴

我覺得南帝會比西毒咬手指

林朝英點會勁過王重陽
首先佢地打過一場係平手 之後先創全真派
林朝英係古墓研究全真武功創玉女
王重陽見到之後就拎九陰黎睇點破玉女
雖則用九陰黎研究好cheap但都開始破到
最後佢先寫不下於人 係就係小氣 但佢死果時應該都係同林朝英平手

從此西毒克返南帝

你估佢打唔打得贏瑛姑

其實是但搵個路人拎住條蛇都夠佢玩

獨孤求敗

Agger,雙手互搏都講到明係十成分拆各五成
靈活但不等於加乘

yes
同埋玉女素心劍 本身個二個人出招, 配合得好完美, 先顯得勁
但其他人用, 例如一手打狗棒法, 一手全真劍法
成件事已經唔係咁

左右互搏一定會比之前勁咗，只係某啲外功再有加乘

左右互搏係屈出奇不異
唔係威力x2
同埋對家唔知你邊隻手實招邊隻手虛招
金庸寫親都未見過落下風
我諗點都唔係垃圾掛

可惜獨孤求敗係處於金庸世界入面既真空期,佢廿幾歲出道個陣段譽虛竹個班都70幾歲,退隱個陣王重陽先啱啱20歲出道,顛峰期完全無得同d真高手比拼下

呢d 好多非黑即白, 唔係x2 就=佢廢

小龍女用就玉女素心劍，郭靖可以用黎自己布天罡北斗陣，我用黎拆黯然銷魂掌

其實佢肯打明教都有好多高手
鍾教主疑似係方臘之後
不過明教果期(方臘之後)比岳飛韓世忠果d 圍緊, 未必得閒理佢

計埋金輪應該排係楊之後

瑛姑嚟到喇

終於有兄弟講瑛姑

同周伯通打不能力敵 只能智取

林朝英贏到王重陽，你話呢

最勁唔係雕兄?

打左過千招都係平手炸wo

林朝英同王重陽邊個贏完下次就輸番，你來我往咁；跟住林朝英係古墓入面研究全真武功幾十年最後寫出專剋全真既武功，王重陽之後拜祭時見到呢套武功之後，研究左三年就破唔到就唔諗，最後睇完九陰領悟曬就破到

一隻手出一套野, 同兩隻手出一套野, 有冇分別

古墓派武功剋全真教武功先唔講，古墓就係林朝英智取贏番黎

郭靖三道試題被歐陽克偷襲，佢左右降龍令歐陽克避無可避，應該係勁左嘅

威力無加強但係變化大咗好多

例外係小龍女一個人都可以出合體技

但射雕入面九陰真經佢地學得好少部份。神雕入面楊過學得多啲架

下？

周伯通同郭靖係用得少招，但學最多就佢兩個

六脈神劍吊打以上全部人

我覺得楊過冇得輸，四絕全部上乘武功差唔多學曬，又識九經真經，仲要後生

你老母個閪都吊打你呀

神鵰入面，楊過都已經第一

我上面都講左 衰d講佢係有本九陰先破番玉女心經 但重點係佢都係破左

除左套ff掌法係由東邪到演化出黎之外, 楊過冇乜深究到其他三絕既絕學
絕學唔係識少少就完全發揮到出黎
七公講過學得雜冇用, 反而荒棄左本門武功
學得雜又去到絕頂水平應該係得東邪一個做到

過兒去到最後幾場交好似只係用某幾樣最熟嘅武功

李小龍
唔怕你有一萬種腿法
但怕你有一種腿法練左一萬次

東邪最神秘係劈空掌, 第一次論劍除左靠彈指神通之外仲有劈空掌
但係自此之後好似唔見佢有再用過劈空掌

其餘四絕, 第一次論劍戰平其他人既絕學全部都有一直用

乜撚野叫套路

如果唔計年齡/會冇氣
周伯通, 南帝, 射鵰黎講係得呢兩個最好打

五絕水平打交, 贏輸要幾千招甚至打足七日七夜先分到, 但係要殺對方, 一定一死一傷, 所以對住老野, 只要拖長黎打/死守, 打到老野冇氣就贏硬

重睇啦好嘛

係桃花島個陣周伯通好似暗中教哂郭靖成部九陰真經,雖然個陣郭靖唔知原來係學緊九陰真經

agree

要佢背哂啫 同練咗少少
療傷同梵文都係之後

你地當周伯通未去桃花島之前唔識武功?

查維基查字典啦

神鵰郭靖同周好似都勁過東北，南冇打過唔知，加埋王重陽叮囑描述，所以郭大俠應該會高少少

周伯通喺王重陽死前後同過西毒東邪打, 雖然都係輸, 但唔係輸好多咋, 當時周伯通已經係接近五絕水平

神鵰郭靖第一次從桃花島返中原咪同西毒打左場, 加上黃蓉又出口術, 最終兩敗俱傷, 五五波咋

Wiki好似講楊過學得多過郭靖
但睇劇郭靖一撚定學得多過楊過

咁你係睇劇定睇wiki睇返嚟

李尋歡

蕭峰

明明係本書
又wiki又劇想點

射鵰最勁咪short咗嘅西毒囉
有乜嘢可以拗

西毒先係第二次華山論劍贏個個

七公最尾係認輸
仲要佢兩個都算係老死

痴咗線嘅西毒 幾十招就打低左黃藥師
之後郭靖 洪七公 黃藥師 夾攻都抽佢唔贏喎
係黃蓉鳩噏 先耍走左歐陽峰

冇真係三對一嗰種夾攻，輪流一對一

但係洪七公同歐陽峰打個陣,黄藥師都有係旁邊俾提示教路,某程度上叫做二打一,不過都係打唔贏歐陽峰

九陰永遠都係正練>逆練，係神鵰洪七公可以靠小部分九陰同歐陽鋒不分上下就係因為咁，更何況周伯通仲早學識九陰上下卷，但真係打既話歐陽鋒求其拎條蛇出黎周伯通就投降咁濟

哦。。原來係咁 咁就解得通啦

打得贏我會考慮下

南帝冇女咩屌

南火剋西金
王重陽係用一陽指破蛤蟆功啊
先天功有加成 好似係

郭靖夠係正練
係神鵰咪又係二抽一

正練>逆練呢個setting黎...
仲有郭靖唔夠歐陽鋒打好出奇呀

同埋你係咪無視左郭靖打果陣要顧及普通人先唔夠打
「昔日華山論劍，郭靖殊非歐陽鋒敵手，但別來勇猛精進，武功大臻圓熟，歐陽鋒雖逆練真經，也自有心得，但一正一反，終究是正勝於反，到此次交手，郭靖已能與他並駕齊驅，難分上下。」
「黃蓉大驚，忙從洞中躍落，見二人仍是雙掌相抵，腳下踏著幾條椽子，這些椽子卻壓在一個住店的客人身上。那人睡夢方酣，豈知禍從天降，登時雙腿骨折，痛極大號。郭靖不忍傷害無辜，不敢足上用力，歐陽鋒卻不理旁人死活。二人本來勢均力敵，但因郭靖足底勢虛，掌上無所借力，漸趨下風。」

射雕最勁真係周伯通 不過份人short下short下 唔認真打架
計埋神雕就過兒最勁 過兒拎玄鐵劍真係冇人夠做

正練代表陽, 逆練代表陰, 唔係相生相克, 只係視乎功力高低

當初睇到r頭

上面果段正>反應該係解釋番點解郭靖10年就可以同歐陽鋒平分秋色，就好似七公正練部分九陰平歐陽鋒全篇逆練

七公唔係救西毒比佢陰左野先變廢
個時已經打贏西毒
唔係好記得

正勝於反其實應該係解做正練九陰嘅進境比逆練九陰高
所以郭靖戰由80上到150, 歐陽峰就由100上到150

南火剋西金喱句根本冇撚用
第一次論劍王重陽用先天功打贏歐陽峰
之後用一陽指擊出先天功破歐陽峰功
兩次重點都係先天功

根本上未交換武功之前就冇南火剋西金喱回事

如果兩個平地打，唔知靖哥哥報唔報到殺師之仇

神雕最勁係金輪法王
神象般若功練到第10層之後連周伯通都話冇人夠佢打

雖然黯然銷魂嘅楊過打贏10層金輪法王
不過見返小龍女之後唔夠黯然銷魂, 回左塘

更你老母咩

小說黎計 東邪西毒尾2廢 周伯通最勁

佢恰老弱婦孺就叻

呢段？
洪七公與歐陽鋒各自施展上乘武功，在烈焰中一面閃避紛紛跌落的木桿繩索，一面拆解對方來招。這中間洪七公卻佔了便宜，他曾入海遊往小艇，全身濕透，不如歐陽鋒那麼衣發易於著火。二人武功本來難分軒輊，一方既佔便宜，登處上風。歐陽鋒不久便鬚髮俱焦，衣角著火，給逼得一步步退向烈焰飛騰的船艙，他要待躍入海中，但為洪七公著著進迫，緩不出一步手腳，如硬要入海，身上不免中招，洪七公的拳勢掌風何等厲害，只要中了一招，受傷自必不輕，他奮力拆解，籌思脫身之策。

洪七公穩操勝算，愈打愈得意，忽然想起：“我若將他打入火窟，送了他性命，卻也無甚意味。他得了靖兒的九陰假經，若不修練一番，縱死也不甘心，這個大當豈可不讓他上？”哈哈一笑，說道：“老毒物，今日我就饒了你，上艇吧。”